<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Rodrigo Pérez del Pulgar Almodóvar</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/</link><description>Recent content in Posts on Rodrigo Pérez del Pulgar Almodóvar</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ES</language><lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 02:13:23 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Qué es BrainMade?</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/brainmade/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 02:13:23 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/brainmade/</guid><description>%!s(&lt;nil>)</description><content type="html"><![CDATA[<p>El logo que aparece en todos los posts y en la sección de &ldquo;Sobre mí&rdquo; indica que esta página ha sido creada por un humano, y no por una herramienta generativa. La inteligencia artificial es una herramienta fantástica, pero no debería sustituir la creación personal. Si deseas obtener más información sobre esta iniciativa, puedes visitar la web haciendo clic en el ícono &ldquo;Brain Made&rdquo;.</p>
]]></content></item><item><title>STYLO-BOX</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/stylo-box/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/stylo-box/</guid><description>Un proyecto universitario que incluye un jukebox y un stylophone personalizado, utilizando un STM32.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/STYLOBOX.png" alt="STYLOBOX"></p>
<p>Este proyecto fue desarrollado como parte de la asignatura <strong>Sistemas Digitales 2</strong> en mi universidad. La tarea principal consistía en crear un <strong>Jukebox</strong> empleando un microcontrolador <strong>STM32</strong> y programándolo en <strong>lenguaje C</strong>.</p>
<p>Para la parte opcional del proyecto, decidí añadir un desafío adicional: construir un <strong>stylophone</strong> personalizado. Creé las piezas usando sensores, permitiendo funciones como cambiar entre diferentes octavas. La implementación final fue bastante compleja, ya que el programa principal se estructuraba en torno a <strong>máquinas de estado</strong> y gestión de registros, todo sin el uso de la <strong>biblioteca HAL</strong>. La razón detrás de esto es que el objetivo del curso era aprender a bajo nivel, y programar con HAL hubiera facilitado demasiado el desarrollo, similar a cómo se programa en <strong>Arduino</strong>.</p>
<p>A pesar de las dificultades, el proyecto fue un éxito y me otorgaron la <strong>insignia al Mejor Diseño de Hardware</strong>.</p>
<p>Puedes explorar el código del proyecto en mi repositorio de <strong>GitHub</strong>.</p>
<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/imagen%20(1).jpg" alt="Imagen del proyecto"></p>

    <aside class="admonition info">
        <div class="admonition-title">
            <div class="icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor"
      stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="feather feather-info">
      <circle cx="12" cy="12" r="10"></circle>
      <line x1="12" y1="16" x2="12" y2="12"></line>
      <line x1="12" y1="8" x2="12.01" y2="8"></line>
   </svg></div><b>¡Visita el proyecto!</b>
        </div>
        <div class="admonition-content"><a href="https://github.com/RodrigoPerez943/STYLOBOX">Ver en GitHub</a></div>
    </aside>
]]></content></item><item><title>Modelos 3D</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/modelos3d/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/modelos3d/</guid><description>Creación de modelos 3D para imprimir, incluyendo piezas útiles como pilas genéricas y motores.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/3D.png" alt="Modelos 3D"></p>
<p>He creado varios <strong>modelos en 3D</strong> para imprimir, utilizando la aplicación de diseño CAD en línea llamada <strong>On-Shape</strong>. Aproveché un curso gratuito que ofrecían, y gracias a él, aprendí todo lo necesario para diseñar piezas útiles.</p>
<p>Subo a <strong>GitHub</strong> aquellos modelos que pueden ser de utilidad, como <strong>pilas genéricas</strong> o <strong>motores</strong>. En el futuro, espero poder adquirir un <strong>escáner 3D</strong> para agilizar el proceso, ya que replicar modelos para reparaciones manualmente puede llegar a ser muy lento.</p>

    <aside class="admonition info">
        <div class="admonition-title">
            <div class="icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor"
      stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="feather feather-info">
      <circle cx="12" cy="12" r="10"></circle>
      <line x1="12" y1="16" x2="12" y2="12"></line>
      <line x1="12" y1="8" x2="12.01" y2="8"></line>
   </svg></div><b>¡Visita el proyecto!</b>
        </div>
        <div class="admonition-content"><a href="https://github.com/RodrigoPerez943/STL-SelfMade-Usefull-Objects">Ver en GitHub</a></div>
    </aside>
]]></content></item><item><title>SPO32</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/spo32/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/spo32/</guid><description>Un proyecto que unifica varias aplicaciones en un solo dispositivo, incluyendo un reloj digital y un controlador de Spotify.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/SPO32.png" alt="SPO32"></p>
<p>Este proyecto es el más complejo y extenso que he realizado hasta ahora. La idea surgió de la necesidad de unificar varias tareas que realizaba a diario en diferentes aplicaciones, en un único dispositivo. Me resultaba bastante incómodo tener que cambiar de ventana en el portátil cada vez que quería cambiar de canción en <strong>Spotify</strong> o consultar el clima. Las funcionalidades implementadas incluyen:</p>
<ul>
<li>Un <strong>reloj digital</strong> que muestra la temperatura actual, junto con las temperaturas máxima y mínima del día.</li>
<li>Un <strong>controlador de Spotify</strong> que muestra el tiempo restante de la canción en reproducción, información detallada de la canción, y permite cambiar, retroceder o pausar la reproducción.</li>
</ul>
<p>El primer gran desafío fue que quería usar dos pantallas LCD simultáneamente. Sin embargo, descubrí que los registros de estas pantallas suelen ser los mismos, por lo que no podían conectarse al mismo <strong>ESP32</strong> al mismo tiempo. La solución fue utilizar un <strong>multiplexor</strong> para gestionarlo. El <strong>ESP32</strong> se conecta a varias <strong>APIs</strong>: una para obtener el clima de mi ubicación, otra para la hora actual, y finalmente la API de <strong>Spotify</strong> para controlar la música.</p>
<p>El cambio entre las pantallas se realiza mediante un botón, y para controlar la música uso un <strong>Rotary Encoder</strong>. Te invito a echar un vistazo al <strong>video de demostración</strong> o visitar el proyecto en <strong>GitHub</strong>.</p>
<p><a href="https://drive.google.com/file/d/1mFgUo-aFKgUav3_NED-ebNgKQcrPmU-6/preview">Ver Vídeo</a></p>

    <aside class="admonition info">
        <div class="admonition-title">
            <div class="icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor"
      stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="feather feather-info">
      <circle cx="12" cy="12" r="10"></circle>
      <line x1="12" y1="16" x2="12" y2="12"></line>
      <line x1="12" y1="8" x2="12.01" y2="8"></line>
   </svg></div><b>¡Visita el proyecto!</b>
        </div>
        <div class="admonition-content"><a href="https://github.com/RodrigoPerez943/ESPO32">Ver en GitHub</a></div>
    </aside>
]]></content></item><item><title>HACKATHON - EESTech Challenge 2024 - MINSAIT</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/hackathon/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/hackathon/</guid><description>Participación en un hackathon universitario, desarrollando modelos de machine learning para predecir notas de IMDB.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Tuve el placer de participar en un <strong>Hackathon</strong> de 3 días en mi universidad, donde desarrollamos modelos de <strong>machine learning</strong> para predecir las calificaciones de películas en <strong>IMDB</strong>. Durante este evento, adquirí nuevas habilidades como el <strong>procesamiento de imágenes</strong> y profundicé en el funcionamiento de los <strong>modelos de inteligencia artificial</strong>.</p>
<p>El hackathon constaba de dos fases:</p>
<ol>
<li>
<p><strong>Predicción de calificaciones de películas</strong>: La primera fase consistía en predecir la posible calificación de una película según sus propiedades (actores, categoría, año, duración, etc.). Nos proporcionaron un <strong>dataset</strong> de aproximadamente 10,000 películas y debíamos entrenar nuestros modelos con él. A pesar de no tener mucha experiencia previa, dediqué la mayor parte del tiempo a entender cómo procesar, filtrar y entrenar el modelo con estos datos.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Predicción usando posters de películas</strong>: En la segunda fase, el desafío era similar, pero esta vez utilizando los <strong>posters</strong> de las películas. Aquí es donde entró en juego el procesamiento de imágenes. Mi enfoque fue analizar los <strong>píxeles</strong> de cada imagen y extraer los tres colores más repetidos (tonos verdosos, rojizos y amarillentos). Posteriormente, tratamos de encontrar una relación entre estos colores y el dataset proporcionado. Aunque los resultados no fueron especialmente destacados, fue una excelente oportunidad de aprendizaje.</p>
</li>
</ol>
<p>Los ganadores de nuestra sede, que participaron en la final europea, demostraron un nivel impresionante. Fue una experiencia extenuante, pero al mismo tiempo, enriquecedora y llena de nuevos aprendizajes.</p>
<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/hackathon.jpeg" alt="Hackathon"></p>
]]></content></item><item><title>AUTO-YT</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/auto-yt/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/auto-yt/</guid><description>Un sistema automatizado para generar contenido en YouTube usando la API de Google y scraping.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/auto-yt.png" alt="AUTOYT"></p>
<p>Quería investigar la monetización en <strong>YouTube</strong> mediante la creación de un canal automatizado. Utilizando la <strong>API de Google para YouTube</strong> y algunas técnicas de <strong>scraping</strong>, logré generar contenido en pocos minutos, sin necesidad de edición ni búsqueda manual de contenido.</p>
<h3 id="funcionamiento">Funcionamiento</h3>
<p>Para su correcto funcionamiento, se deben incluir las credenciales de una cuenta de <strong>Instagram</strong> para obtener vídeos de las cuentas seguidas. También es necesario tener acceso a la <strong>cuenta de Google</strong> del canal en el que se subirán los vídeos, además de una <strong>cuenta de desarrollador</strong> para autenticarse. El programa guarda en una base de datos los identificadores de los vídeos subidos, y cuando se buscan nuevos vídeos para subir, se verifica si ya han sido subidos previamente.</p>
<h3 id="opciones-disponibles">Opciones disponibles</h3>
<ol>
<li>
<p><strong>Subir un YouTube Short</strong>:<br>
El programa busca vídeos en formato vertical en las cuentas de Instagram seguidas. Se obtiene el nombre del vídeo y se verifica en la base de datos si ya ha sido subido. Si el vídeo dura menos de 1 minuto y cumple con los requisitos, se muestra un enlace en la consola para que el usuario confirme si desea subirlo. Tras la confirmación, el vídeo se sube automáticamente a <strong>YouTube Shorts</strong>. Es importante ajustar el nombre y la descripción del vídeo antes de la subida.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Crear recopilaciones de vídeos</strong>:<br>
Esta opción permite seleccionar varios vídeos para crear una compilación. Puedes elegir cuántos vídeos scrapear de las cuentas seguidas en Instagram, y si deseas añadir una intro/outro al vídeo, lo indicas en los ajustes del programa. El proceso es similar al de los Shorts, pero un poco más lento, ya que la edición y el formateo de los vídeos se realiza con <strong>MoviePy</strong>, una librería que, aunque funcional, no es la más rápida.</p>
</li>
</ol>
<p>Visítalo en <strong>GitHub</strong> y echa un vistazo al código!</p>
<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/autpyt.png" alt="AUTOYT"></p>

    <aside class="admonition info">
        <div class="admonition-title">
            <div class="icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor"
      stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="feather feather-info">
      <circle cx="12" cy="12" r="10"></circle>
      <line x1="12" y1="16" x2="12" y2="12"></line>
      <line x1="12" y1="8" x2="12.01" y2="8"></line>
   </svg></div><b>¡Visita el proyecto!</b>
        </div>
        <div class="admonition-content">[Visitar en Github - Bajo mantenimiento]</div>
    </aside>
]]></content></item><item><title>Proyectos Para Empresas</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/proyectos_para_empresas/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/proyectos_para_empresas/</guid><description>Soluciones automatizadas para generar ejercicios y preguntas a partir de contenido de video.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Trabajando para <strong>SAWY</strong>, he desarrollado dos programas principales que han mejorado significativamente la eficiencia del flujo de trabajo anterior. Estos programas son:</p>
<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/TEXT2QU.png" alt="TEXT2QU"></p>
<h3 id="text2qu"><strong>TEXT2QU</strong></h3>
<p><strong>TEXT2QU</strong> es un software privado diseñado para automatizar la generación de ejercicios de programación estilo puzzle para cursos en línea. Con esta herramienta, es posible generar cientos de preguntas en solo segundos, optimizando la creación de contenido educativo.</p>
<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/TEXT2Q.png" alt="TEXT2Q"></p>
<h3 id="text2q"><strong>TEXT2Q</strong></h3>
<p><strong>TEXT2Q</strong> es una herramienta enfocada en la creación automática de preguntas tipo <em>multiple-choice</em>, verdadero o falso, y <em>fill-the-gaps</em> a partir de vídeos educativos. En cuestión de segundos, puede generar cientos de preguntas basadas en el contenido de los vídeos grabados.</p>
<p>Ambos programas fueron desarrollados en <strong>Python</strong> utilizando las bibliotecas <strong>Pandas</strong> y <strong>OpenAI</strong>. Aunque los documentos generados requieren cierto postprocesado (ya que en ocasiones las preguntas generadas pueden no ser totalmente precisas), el ahorro de tiempo en comparación con la creación manual es enorme.</p>
]]></content></item><item><title>EZCALENDAR</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/ezcalendar/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/ezcalendar/</guid><description>Una herramienta en Python para generar calendarios de exámenes en PDF automáticamente.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/EZCALENDAR.png" alt="EZCALENDAR"></p>
<p>Desarrollé este programa en <strong>Python</strong> porque siempre hacía los calendarios de exámenes a mano. Con <strong>EZCALENDAR</strong>, ahora puedo generar un calendario en <strong>PDF</strong> listo para imprimir, con los días restantes hasta las fechas de los exámenes que necesito. Su uso es muy sencillo: simplemente introduces las fechas de los exámenes y sus nombres, presionas <strong>Enter</strong>, ¡y obtienes un PDF en formato A4! La altura del documento se ajusta en función de la cantidad de eventos y los días restantes hasta esos eventos.</p>
<p><strong>Ejemplo de un calendario generado</strong><br>
<img src="/PersonalWEB2.0/images/calendar.png" alt="Calendario"></p>

    <aside class="admonition info">
        <div class="admonition-title">
            <div class="icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor"
      stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="feather feather-info">
      <circle cx="12" cy="12" r="10"></circle>
      <line x1="12" y1="16" x2="12" y2="12"></line>
      <line x1="12" y1="8" x2="12.01" y2="8"></line>
   </svg></div><b>¡Visita el proyecto!</b>
        </div>
        <div class="admonition-content"><a href="https://github.com/RodrigoPerez943/EZCALENDAR">Ver en GitHub</a></div>
    </aside>
]]></content></item><item><title>Proyectos con Arduino</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/arduino/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/arduino/</guid><description>Diversos proyectos con Arduino que incluyen esquemas circuitales y algunas ideas interesantes.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="/PersonalWEB2.0/images/Circuito1.png" alt="Circuito Arduino"></p>
<p>He realizado varios <strong>proyectos con Arduino</strong>. Algunos de ellos incluyen <strong>esquemas circuitales</strong> que pueden servir de inspiración para otros desarrolladores o aficionados a la electrónica. Aunque la carpeta de proyectos no está muy actualizada últimamente, ya que no he trabajado mucho con Arduino recientemente, sigue siendo una buena fuente de ideas interesantes.</p>

    <aside class="admonition info">
        <div class="admonition-title">
            <div class="icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor"
      stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="feather feather-info">
      <circle cx="12" cy="12" r="10"></circle>
      <line x1="12" y1="16" x2="12" y2="12"></line>
      <line x1="12" y1="8" x2="12.01" y2="8"></line>
   </svg></div><b>¡Visita el proyecto!</b>
        </div>
        <div class="admonition-content"><a href="https://github.com/RodrigoPerez943/Arduino-Projects">Ver en GitHub</a></div>
    </aside>
]]></content></item></channel></rss>