<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rodrigo Pérez del Pulgar Almodóvar</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/</link><description>Recent content on Rodrigo Pérez del Pulgar Almodóvar</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 02:13:23 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Qué es BrainMade?</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/brainmade/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 02:13:23 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/brainmade/</guid><description>&lt;p>El logo que aparece en todos los posts y en la seccion de sobre mí indica que esta página esta creada por un humano, y no por una herramienta generativa. El uso de la inteligencia artificial como herramienta es genial, pero no debe ser un sustituto de la creación personal. Puedes visitar la web clicando el icono para informarte más sobre esta iniciativa.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre Mí</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/about/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/about/</guid><description>&lt;p>¡Hola! Soy Rodrigo Pérez del Pulgar Almodóvar. Soy un apasionado del desarrollo web y la tecnología.&lt;/p>
&lt;p>Este sitio está dedicado a compartir mis proyectos y experiencias en el mundo de la programación. Si deseas contactarme, no dudes en visitar mis redes sociales o enviar un mensaje a través de la sección de contacto.&lt;/p>
&lt;h3 id="mis-intereses">Mis intereses&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Desarrollo web&lt;/li>
&lt;li>Programación en Python, JavaScript&lt;/li>
&lt;li>Tecnologías de código abierto&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>STYLO-BOX</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/stylo-box/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/stylo-box/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/STYLOBOX.png" alt="STYLOBOX">&lt;/p>
&lt;p>Este proyecto fue realizado para la asignatura de Sistemas Digitales 2 en mi universidad. El proyecto consistía en una parte obligatoria que requería crear un Jukebox con un STM32 en lenguaje C. En la parte final opcional, decidí hacer un &amp;ldquo;stylophone&amp;rdquo; creando las piezas a partir de sensores, con la opción de subir y bajar de octava. Mi propuesta final fue un infierno de implementar, el progeama principal funcionaba a traves de maquinas de estados y manejando registros.Esto era asi porque como nos dieran la biblioteca HAL que hace que porgramar en C sea casi como programar en Arduino no parenderíamos nada.&lt;/p></description></item><item><title>Modelos 3D</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/modelos3d/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/modelos3d/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/3D.png" alt="Modelos 3D">&lt;/p>
&lt;p>He creado algunos modelos en 3D para imprimir, estan hechos con la aplicación de diseño en línea de CAD llamado On-Shape. Hice un curso que ofrecían de forma gratuita y con él aprendi todo lo que necesitaba saber. Subo los modelos que pueden ser útiles, como pilas genéricas o motores. A ver si en el futuro me compro un escaner para poder agilizar el trabajo un poco que hay veces que cuando intentas replicar un modelo para repararlo estas siglos&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>SPO32</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/spo32/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/spo32/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/SPO32.png" alt="SPO32">&lt;/p>
&lt;p>Este proyecto es el más complejo y extenso que he realizado. La idea surgió porque quería unificar varias acciones que realizaba todos los días en diferentes aplicaciones en un único dispositivo. Me molestaba bastnate cambiar de ventana en el portatil siempre que quería cambia de canción en Spotify o ver el tiempo que hacía. Las funcionalidades implementadas son las siguientes:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Reloj digital&lt;/strong> con la temperatura actual, máxima y mínima del día.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Controlador de Spotify&lt;/strong> que muestra el tiempo restante de la canción en reproducción, la información de la canción, permite cambiarla, ir a la anterior y pausarla.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>El primer gran problema que tuve, fue que quería usar dos pantallas. Pero al parecer los registros que usan las pantallas LCD suelen ser el mismo por lo que no se pueden unir las dos a la vez al mismo ESP, por lo que tuve que usar un multiplexor. El ESP-32 se conecta por WI-FI a un API de la cual obtiene el tiempo en mi ubicación, otra API de la cual obtiene la hora actual y por último a la API de Spotify para poder controlar la música. Para el cambio de panatalla uso un botón y para el cambio de los controles utilizo un Rotatory Encoder. Échale un vistazo al vídeo de demostración o visítalo en GitHub!&lt;/p></description></item><item><title>HACKATHON - EESTech Challenge 2024 - MINSAIT</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/hackathon/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/hackathon/</guid><description>&lt;p>Tuve el placer de participar en un Hackathon de 3 días en mi universidad, en el cual desarrollamos modelos de machine learning para predecir notas de IMDB. Aprendí habilidades nuevas como el procesamiento de imágenes y el funcionamiento de modelos de inteligencia artificial. El hackathon constaba de dos fases, la primera era sobre adivinar la posible nota según las porpiedades de las peliculas (actores, categoria, edad, año , deuracion&amp;hellip;). Nos dieron un dataset con aprox 10000 películas y debíamos a entrenar nuestros modelos con ella. La verdad no tenía ni idea de como hacer las cosas y la mayoría de tiempo fue intentar encntrar la forma de procesar, filtrar y entrenar el modelo.
La segunda parte trataba sobre la misma prediccion pero esta vez con los posters de la película, aqui entro el procesamiento de imagenes. La forma en la que se me ocurrió era analizando los pixeles de cada foto y sacando los tres tonos más repetidos (verdosos, rojizos, amarillentos) y luego con ello intentar encontrar la relacion entre estos colores y el dataset correcto propuesto. Aunque ññlos resultados no fueron especialmente buenos, aprendimos bastante. Los ganadores de nuestro grupo, ya que se realizaba en múltiples ciudades de europa, luego fueron los ganadores en la final europea. Eran unas máquinas la verdad. Fue una experiencia muy cansada aunque aprendi un monton de cosas.&lt;/p></description></item><item><title>AUTO-YT</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/auto-yt/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/auto-yt/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/auto-yt.png" alt="AUTOYT">&lt;/p>
&lt;p>Quería investigar la monetización de YouTube mediante la creación de un canal automatizado. Con la API de Google para YouTube y algo de scraping, conseguí generar contenido en pocos minutos, sin necesidad de editar ni buscar contenido.&lt;/p>
&lt;p>Para su funcionamineto se debe incluir tus credenciales de una cuenta de instagram para poder obtener los videos de las cuentas a las que se sigues.También es necesaria la cuenta de Google del canal en el que queremos subir los vídeos, siendo necesaria una cuenta de desarrolador. El programa guarda en una base de datos los identificadores para los vídeos subidos, al obtener los posibles vídeos a subir se checkean con la base de datos para ver si con anterioridad se han subido.&lt;/p></description></item><item><title>Proyectos Para Empresas</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/proyectos_para_empresas/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/proyectos_para_empresas/</guid><description>&lt;p>Trabajando para SAWY he creado dos programas principales los cuales mejoran en gran cantidad la eficiencia del workflow anterior. Los dos programas son:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/TEXT2QU.png" alt="TEXT2QU">&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>TEXT2QU&lt;/strong> es un software privado diseñado para la automatización de la generación de ejercicios de puzzle de programación para cursos telemáticos. Con él, es posible generar cientos de preguntas en cuestión de segundos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/TEXT2Q.png" alt="TEXT2Q">&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>TEXT2Q&lt;/strong> es un software diseñado para la generación automática de preguntas tipo multiple-choice, verdadero o falso, y fill-the-gaps para vídeos educativos. En cuestión de segundos, puede crear cientos de preguntas a partir de vídeos grabados.&lt;/p></description></item><item><title>EZCALENDAR</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/ezcalendar/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/ezcalendar/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/EZCALENDAR.png" alt="EZCALENDAR">&lt;/p>
&lt;p>Desarrollé este programa en Python porque siempre hacía los calendarios de exámenes a mano. Ahora genero un calendario en PDF, listo para imprimir, con los días restantes hasta las fechas de los exámenes que quiera. Su uso es muy fácil, incluyes las fechas de los dias en los que tienes los eventos y sus nombres, presionas enter y tienes un pdf en formato de anchura A4 y altura en función de los eventos y los días restantes a los eventos. Échale un Vistazo en Github!&lt;/p></description></item><item><title>Proyectos con Arduino</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/arduino/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/arduino/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/Circuito1.png" alt="Circuito Arduino">&lt;/p>
&lt;p>He realizado varios proyectos con Arduino. Algunos incluyen esquemas circuitales que pueden ser útiles para inspirarse en ellos. No tengo muy actualizada la carpeta ya que últimamente no utilizo mucho Arduino&amp;hellip;&lt;/p>

 &lt;aside class="admonition info">
 &lt;div class="admonition-title">
 &lt;div class="icon">&lt;svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor"
 stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="feather feather-info">
 &lt;circle cx="12" cy="12" r="10">&lt;/circle>
 &lt;line x1="12" y1="16" x2="12" y2="12">&lt;/line>
 &lt;line x1="12" y1="8" x2="12.01" y2="8">&lt;/line>
 &lt;/svg>&lt;/div>&lt;b>¡Visita el proyecto!&lt;/b>
 &lt;/div>
 &lt;div class="admonition-content">&lt;a href="https://github.com/RodrigoPerez943/Arduino-Projects">Visitar en Github&lt;/a>&lt;/div>
 &lt;/aside></description></item></channel></rss>