<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rodrigo P칠rez del Pulgar Almod칩var</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/</link><description>Recent content on Rodrigo P칠rez del Pulgar Almod칩var</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 21:08:16 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>P치ginas 칔tiles</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/paginasutiles/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2024 21:08:16 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/paginasutiles/</guid><description>&lt;h2 id="p치ginas-칰tiles-para-mi-d칤a-a-d칤a">P치ginas 칰tiles para mi d칤a a d칤a:&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.thingiverse.com/">Thingiverse&lt;/a>: Gran cantidad de &lt;strong>modelos 3D&lt;/strong> para imprimir.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://gulagcleaner.com/">Gulag Cleaner&lt;/a>: Elimina los &lt;strong>anuncios abusivos&lt;/strong> de los PDFs de &lt;strong>Wuolah&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.f-secure.com/en/identity-theft-checker">F-Secure Identity Theft Checker&lt;/a>: Comprueba si tus &lt;strong>datos&lt;/strong> est치n en alg칰n &lt;strong>data-breach&lt;/strong> de forma gratuita.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.opensubtitles.org/es">OpenSubtitles&lt;/a>: 쯊e faltan &lt;strong>subt칤tulos&lt;/strong>?&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.onshape.com/en/">OnShape&lt;/a>: Programa que uso para &lt;strong>CAD&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.mailticking.com/">MailTicking&lt;/a>: &lt;strong>Gmails temporales&lt;/strong> para webs de dudosa reputaci칩n o cuando no quieres usar tu correo real.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="plugins-esenciales-para-chrome-el-navegador-que-uso">Plugins esenciales para Chrome (el navegador que uso):&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/bpc-clone/bypass-paywalls-chrome-clean">Bypass Paywalls Chrome Clean&lt;/a>: Para &lt;strong>eliminar la obligaci칩n de pagos abusivos&lt;/strong> en algunas webs.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://chromewebstore.google.com/detail/video-speed-pro/iinblfpbdoplpbdkepibimlgabgkaika">Video Speed Pro&lt;/a>: Modifica la &lt;strong>velocidad&lt;/strong> de los reproductores web, 칰til cuando no hay opci칩n disponible.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://chromewebstore.google.com/detail/ublock-origin/cjpalhdlnbpafiamejdnhcphjbkeiagm">uBlock Origin&lt;/a>: El mejor &lt;strong>adblocker&lt;/strong> que evita tanto el &lt;strong>tracking&lt;/strong> como los anuncios. Lamentablemente, Google lo ha puesto en su lista negra con la 칰ltima actualizaci칩n de condiciones, por lo que dejar치 de funcionar pronto&amp;hellip; 游땩 (&lt;em>쯈ui칠n controla internet?&lt;/em>)&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Reparaci칩n Extractor de Humos</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/reparaci%C3%B3nnevera/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 09:31:37 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/reparaci%C3%B3nnevera/</guid><description>&lt;p>El otro d칤a se rompi칩 la &lt;strong>sujeci칩n de la mampara&lt;/strong> del extractor de humos de mi casa y mi madre me pidi칩 que dise침ara una &lt;strong>pieza en 3D&lt;/strong> para imprimirla. Tengo una &lt;strong>Creality V3 KE&lt;/strong> que consegu칤 en oferta y la verdad es que ha sido un lujo utilizarla.&lt;/p>

&lt;figure class="webp" >&lt;picture>
 &lt;source srcset="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/humo1_hu12160565542329599552.webp" type="image/webp">
 &lt;source srcset="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/humo1_hu15982462470769103886.jpg" type="image/jpeg">
 &lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/humo1_hu12160565542329599552.webp"alt="PiezasAntiguas" width="600" height="480" loading="lazy" />
 &lt;/picture>&lt;figcaption>
 &lt;p>Piezas Antiguas&lt;/p>
 &lt;/figcaption>&lt;/figure>
&lt;p>Despu칠s de pelearme con un &lt;strong>calibre&lt;/strong> para medir las curvas de la pieza original, consegu칤 hacer el dise침o. Tuve que &lt;strong>imprimirla un par de veces&lt;/strong> hasta que logr칠 los ajustes necesarios para que la pieza fuera lo suficientemente resistente.&lt;/p></description></item><item><title>쯈u칠 es BrainMade?</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/brainmade/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 02:13:23 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/brainmade/</guid><description>&lt;p>El logo que aparece en todos los posts y en la secci칩n de &lt;strong>&amp;ldquo;Sobre m칤&amp;rdquo;&lt;/strong> indica que esta p치gina ha sido creada por un &lt;strong>humano&lt;/strong> y no por una herramienta generativa.&lt;/p>
&lt;p>Si bien la &lt;strong>inteligencia artificial&lt;/strong> es una herramienta fant치stica y poderosa, creemos firmemente que no deber칤a sustituir la &lt;strong>creaci칩n personal&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>&amp;ldquo;La creatividad humana tiene un valor 칰nico que no debe perderse en un mundo cada vez m치s automatizado.&amp;rdquo;&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Si deseas obtener m치s informaci칩n sobre esta iniciativa, puedes visitar la web haciendo clic en el 칤cono &lt;strong>&amp;ldquo;Brain Made&amp;rdquo;&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre M칤</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/about/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/about/</guid><description>&lt;p>춰Hola! Soy &lt;strong>Rodrigo P칠rez del Pulgar Almod칩var&lt;/strong>, estudiante de cuarto a침o de &lt;strong>Ingenier칤a de Telecomunicaciones&lt;/strong> con especializaci칩n en &lt;strong>Electr칩nica&lt;/strong>. Soy un apasionado de la creaci칩n y automatizaci칩n de soluciones tecnol칩gicas, y me encanta explorar proyectos que integren diversas disciplinas como la electr칩nica, la programaci칩n y el desarrollo de hardware.&lt;/p>
&lt;p>Este sitio est치 dedicado a compartir mis &lt;strong>proyectos&lt;/strong> y &lt;strong>experiencias&lt;/strong> en el mundo de la tecnolog칤a. Desde herramientas automatizadas como &lt;strong>EZCALENDAR&lt;/strong> para generar calendarios, hasta proyectos m치s complejos como &lt;strong>SPO32&lt;/strong>, un sistema que combina &lt;strong>control de m칰sica&lt;/strong> y &lt;strong>visualizaci칩n de datos&lt;/strong> en un solo dispositivo, me esfuerzo por encontrar &lt;strong>soluciones eficientes&lt;/strong> y &lt;strong>creativas&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Modernizaci칩n M치quina de dardos</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/maquinadedardos/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 10:30:39 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/maquinadedardos/</guid><description>&lt;p>En una comida con mi madre conoc칤 al &lt;strong>CEO de una federaci칩n de dardos&lt;/strong> que tiene un gran stock de &lt;strong>m치quinas de dardos antiguas&lt;/strong>. Estas m치quinas, utilizadas en competiciones y para su venta o alquiler a bares, ya est치n bastante desfasadas. Durante la comida, me coment칩 que llevaban tiempo buscando a alguien que les ayudara a &lt;strong>actualizar las pantallas&lt;/strong> de las m치quinas, que a칰n usan &lt;strong>displays de 7 segmentos y LEDs&lt;/strong> de los a침os 80-90.&lt;/p></description></item><item><title>Modelos 3D</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/modelos3d/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/modelos3d/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/3D.png" alt="Modelos 3D">&lt;/p>
&lt;p>He creado varios &lt;strong>modelos en 3D&lt;/strong> para imprimir, utilizando la aplicaci칩n de dise침o CAD en l칤nea llamada &lt;strong>On-Shape&lt;/strong>. Aprovech칠 un curso gratuito que ofrec칤an, y gracias a 칠l, aprend칤 todo lo necesario para dise침ar piezas 칰tiles.&lt;/p>
&lt;p>Subo a &lt;strong>GitHub&lt;/strong> aquellos modelos que pueden ser de utilidad, como &lt;strong>pilas gen칠ricas&lt;/strong> o &lt;strong>motores&lt;/strong>. En el futuro, espero poder adquirir un &lt;strong>esc치ner 3D&lt;/strong> para agilizar el proceso, ya que replicar modelos para reparaciones manualmente puede llegar a ser muy lento.&lt;/p></description></item><item><title>Proyecto Fallido, Brazo Rob칩tico</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/proyectofallidobrazo/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 10:30:39 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/proyectofallidobrazo/</guid><description>&lt;p>Estaba viendo un d칤a &lt;strong>reels&lt;/strong> en YouTube y me sali칩 un video de un t칤o puliendo piedras preciosas y su facetaci칩n. Todo era manual, y se me ocurri칩 la idea de hacer un brazo rob칩tico que, mediante un algoritmo, pudiera facetear la piedra preciosa seg칰n un modelo en 3D.&lt;/p>
&lt;p>No ten칤a ni idea de dise침o de piezas por ordenador, as칤 que hice un curso corto de &lt;strong>CAD&lt;/strong> para aprender. 춰Y me puse manos a la obra con el proyecto!&lt;/p></description></item><item><title>Dise침o de logo y llaveros impresos en 3D</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/luxerental/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 10:30:39 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/luxerental/</guid><description>&lt;p>Tengo un colega que est치 montando una empresa de &lt;strong>alquiler de coches&lt;/strong> y le propuse dise침arle unos &lt;strong>llaveros personalizados&lt;/strong> como herramienta de marketing. Ya le hab칤a ayudado anteriormente dise침ando su logo, registrando su marca, haciendo sesiones de fotos a sus coches y mandando imprimir &lt;strong>tapamatr칤culas&lt;/strong> personalizadas. Ahora, surgi칩 la idea de crear unos llaveros para su marca.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="ideas-de-dise침o">Ideas de dise침o&lt;/h2>
&lt;p>Al final, llegamos a dos ideas para los llaveros:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Llavero redondo&lt;/strong> con las letras del logo de su marca, &lt;strong>LR&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Llavero para identificar las matr칤culas&lt;/strong> de los diferentes coches.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Como el logo tiene dos colores (blanco y negro) y mi impresora solo imprime en un color (춰espero comprarme una multicolor en el futuro!), tuve que dise침ar el llavero por partes. Imprim칤 cada color por separado y luego las pegu칠 con pegamento. Aunque a veces sobresale un poco, no es un gran problema, ya que los llaveros estar치n en bolsillos y es normal que se desgasten con el tiempo.&lt;/p></description></item><item><title>SPO32</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/spo32/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/spo32/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/SPO32.png" alt="SPO32">&lt;/p>
&lt;p>Este proyecto es el m치s &lt;strong>complejo y extenso&lt;/strong> que he realizado hasta ahora. La idea surgi칩 de la necesidad de &lt;strong>unificar varias tareas&lt;/strong> que realizaba a diario en diferentes aplicaciones en un 칰nico dispositivo. Me resultaba inc칩modo cambiar de ventana en el port치til cada vez que quer칤a cambiar de canci칩n en &lt;strong>Spotify&lt;/strong> o consultar el clima. Las funcionalidades implementadas incluyen:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Un &lt;strong>reloj digital&lt;/strong> que muestra la &lt;strong>temperatura actual&lt;/strong>, junto con las temperaturas m치xima y m칤nima del d칤a.&lt;/li>
&lt;li>Un &lt;strong>controlador de Spotify&lt;/strong> que muestra el tiempo restante de la canci칩n en reproducci칩n, informaci칩n detallada de la canci칩n, y permite cambiar, retroceder o pausar la reproducci칩n.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="desaf칤os-y-soluciones">Desaf칤os y Soluciones&lt;/h3>
&lt;p>El primer gran desaf칤o fue usar &lt;strong>dos pantallas LCD&lt;/strong> simult치neamente. Descubr칤 que los registros de las pantallas eran los mismos, por lo que no pod칤an conectarse al mismo &lt;strong>ESP32&lt;/strong> al mismo tiempo. La soluci칩n fue usar un &lt;strong>multiplexor&lt;/strong> para gestionarlo.&lt;/p></description></item><item><title>STYLO-BOX</title><link>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/stylo-box/</link><pubDate>Fri, 03 May 2024 10:30:39 +0200</pubDate><guid>https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/posts/stylo-box/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://rodrigoperez943.github.io/PersonalWEB2.0/PersonalWEB2.0/images/STYLOBOX.png" alt="STYLOBOX">&lt;/p>
&lt;p>Este proyecto fue desarrollado como parte de la asignatura &lt;strong>Sistemas Digitales 2&lt;/strong> en mi universidad. La tarea principal consist칤a en crear un &lt;strong>Jukebox&lt;/strong> empleando un microcontrolador &lt;strong>STM32&lt;/strong> y program치ndolo en &lt;strong>lenguaje C&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="desaf칤o-adicional-stylophone-personalizado">Desaf칤o adicional: &lt;strong>Stylophone personalizado&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Para la parte opcional del proyecto, decid칤 a침adir un desaf칤o extra: construir un &lt;strong>stylophone&lt;/strong> personalizado. Utilic칠 sensores para las piezas, permitiendo funcionalidades como cambiar entre diferentes &lt;strong>octavas&lt;/strong>. La implementaci칩n fue bastante compleja, ya que el programa principal se estructuraba en torno a &lt;strong>m치quinas de estado&lt;/strong> y gesti칩n de registros, y todo esto sin utilizar la &lt;strong>biblioteca HAL&lt;/strong>.&lt;/p></description></item></channel></rss>